\section{Datenbank}
Die Datenbank ist in verschiedenen Schemas organisiert.
Das Schema \inlinecode{kort} beinhaltet die Daten und Views für die Applikation.

\subsection{Views}Als Grundregel verwenden wir immer Views als \gls{API}, gegen das wir programmieren.
So lassen sich Änderungen daran sehr leicht einbringen, ohne dafür eine Tabelle anzupassen.

Jedes Model (siehe Abschnitt \ref{kort-store-model-package})  in der \gls{WebApp} hat seine eigene View in der Datenbank, welche genau die Daten liefert, welche es braucht.
Dies reduziert den Code für das Frontend und verschiebt die Datenlogik in die Datenbank.

\subsection{Applikationsschema}
Um die Applikationslogik möglichst von der Datenbank unabhängig zu halten, wird vom Backend-Code aus, lediglich auf die Views aus dem Schema \inlinecode{kort} zugegriffen.
Dadurch können weitere Schemas unabhängig voneinander hinzugefügt oder entfernt werden.
Auch Änderungen innerhalb des Schemas bedeuten keinen Bruch des View-\glspl{API}.

\subsection{Schema für Fehlerquellen}
Jede Fehlerquelle sollte ein eigenes Schema besitzen.
Jegliche Fehlerquellen-spezifischen Daten, Funktionen oder Types sind dann in diesem Schema gespeichert.
Dadurch lassen sich diese beliebig hinzufügen und entfernen.

In unserem Fall kommt uns das zugute, da jede Nacht das \brand{KeepRight} Schema gelöscht wird und anschliessend mit den neuen Fehlerdaten neu angelegt wird.

So ist sichergestellt, dass alle zugehörigen Informationen beieinander sind.
Lediglich in der View \inlinecode{kort.all\_errors} werden die Fehlerdaten der verschiedenen Schemas zusammengezogen.
Die Schemas für Fehlerquellen gehören somit nicht zum \gls{API} der Datenbank.

\subsection{Transaktionen}
Um die Konsistenz und Integrität der Daten zu wahren, war es eine wichtige Anforderung Transaktionen auf der Datenbank durchführen zu können.
So sollten beispielsweise einem Benutzer \emph{Koins} gutgeschrieben werden, wenn er einen Lösungsvorschlag abliefert.

Dadurch, dass die Datenbank über eine \gls{REST}-Schnittstelle angesprochen wird, könnte man auf die Idee kommen, mehrere Datenbankabfragen mit aufeinanderfolgenden Requests zu realisieren.
Dadurch könnte die Datenbank aber zwischen den einzelnen Requests in einen nicht-definierten Zustand geraten.

Um dies zu verhindern, ist es notwendig, Transaktionen über eine separate \gls{REST}-Ressource zu abstrahieren.
Clients können dazu ihre Abfragen in einem einzigen Request schicken. Diese werden dann in einer einzigen Datenbank-Transaktion ausgeführt (siehe Abschnitt \ref{webservice-database}).
Falls eine Abfrage schief läuft, werden automatisch die Änderungen der Transaktion rückgängig gemacht (\emph{Alles oder nichts}).