\chapter{Projektmanagement}
\label{projektmanagement}

Wir verwendeten die agile Projektmethodik \emph{Scrum}\footnote{\url{http://www.scrum.org}} und arbeiteten dabei während 14 Wochen.
Die Dauer eines Sprints haben wir auf 2 Wochen festgelegt.
In den ersten beiden Wochen waren wir mit dem Erstellen der Aufgabenstellung beschäftigt.
Für die restlichen 12 Wochen ergeben sich dadurch 6 Sprints.

\subsubsection{Aufwand pro Person}
Für diese Bachelorarbeit werden 12 ECTS-Punkte vergeben, wobei 1 ECTS-Punkt 30 Stunden Arbeitsaufwand bedeuten.
Dies ergibt 360 Stunden pro Person, was etwas mehr als 3 Arbeitstagen pro Woche entspricht.

\subsubsection{Anpassung der Sprintdauer}
Wir mussten während des Verlaufs des Projektes feststellen, dass die Sprintdauer von 2 Wochen etwas zu kurz ist und haben deshalb die letzten 6 Wochen mit 2 Sprints à 3 Wochen ersetzt.
Insgesamt wurden im Projekt 5 Sprints durchgeführt. 

\subsubsection{Storypoints pro Sprint}
Als Ausgangslage haben wir 12 Storypoints pro Sprint angenommen, wobei 1 Storypoint ungefähr einem Arbeitstag entspricht. 
Dieser Wert hat sich gut bewährt und wir mussten ihn lediglich bei der Anpassungen der Sprintdauer auf 17 Punkte erhöhen.

% Sprint 1
\input{body/projektmanagement_monitoring/sprint1.tex}

% Sprint 2
\input{body/projektmanagement_monitoring/sprint2.tex}

% Sprint 3
\input{body/projektmanagement_monitoring/sprint3.tex}

% Sprint 4
\input{body/projektmanagement_monitoring/sprint4.tex}

% Sprint 5
\input{body/projektmanagement_monitoring/sprint5.tex}