\chapter{Projektmonitoring}
\label{projektmonitoring}

% Meilensteine
\input{body/projektmanagement_monitoring/meilensteine.tex}

% Risikomanagement
\input{body/projektmanagement_monitoring/risikomanagement.tex}

\section{Projektverlauf}
Das Projekt bestand aus 5 Sprints, wobei wir ursprünglich 6 geplant haben.
Gegen Ende des Projekts mussten wir uns eingestehen, dass der Overhead für zweiwöchige Sprints zu gross ist, deshalb haben wir die letzten beiden Sprints auf 3 Wochen erweitert.

Dank \brand{Redmine}, unsere Projektmanagement-Tool, hatten wir eine gute Übersicht über das Projekt.
Jeweils am Ende eines Sprints haben wir besprochen, wie wir weiterfahren sollen und haben entsprechend den nächsten Sprint geplant.
Durch diese Iterationen war es uns möglich, schnell ein System zu erstellen, welches den aktuellen Bedürfnissen entspricht.

Im Laufe des Projeks hat es sich ergeben, dass sich Jürg Hunziker eher um das Frontend und Stefan Oderbolz eher um das Backend gekümmert hat.
Die Grenzen sind dabei fliessend und sind grösstenteils durch die persönlichen Interessen entstanden.
Da wir das Studium berufsbegleitend absolvieren und uns deshalb nicht jeden Tag getroffen haben, hatte dies den Vorteil, dass wir so relativ gut unabhängig voneinander arbeiten konnten.

Etwa in der Hälfe des Projekts wollte unser Betreuer Prof. Stefan Keller wissen, welche Funktionalitäten wir bis zum Ende abschliessen können und welche nicht.
Die agile Vorgehensweise "`erlaubt"' es grundsätzlich nicht, solche Aussagen zu treffen, da sich der Scope noch ändern kann.
Jedoch ist es verständlich, dass man eine Übersicht der erledigten Arbeiten will, um abzuschätzen wie weit das Projekt vorangeschritten ist.
Deshalb haben wir dann begonnen, eine Meilenstein-Liste zu führen, welche die wichtigsten Funktionalitäten aufzeigt.
So konnten wir zum einen jeweils zeigen, was schon erledigt und was noch zu tun ist und zum anderen jeweils beim Sprint Planning direkt Meilensteine einplanen.

Abschliessend ist zu sagen, dass das Projekt gut verlaufen ist, und wir grundsätzlich alle unsere Ziele erreichen konnten (siehe Abschnitt \ref{fazit}).
Daneben gab es auch Raum, um kreative Ideen auszuprobieren.

\section{Arbeitsaufwand}
Wie im Kapitel \ref{projektmanagement} beschrieben, war der vom Modul vorgegebene Aufwand pro Person auf \emph{360 Stunden} festgelegt. Leider haben wir beide diese Vorgabe leicht überschritten (siehe Tabelle \ref{projektmanagement-arbeitsaufwand}).
\todo[inline]{Beschreibung Arbeitsaufwand}

\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|}
\hline 
\textbf{Person} & \textbf{Aufwand} \\ 
\hline 
Jürg Hunziker & 379h \\
\hline 
Stefan Oderbolz & 394h \\  
\hline 
\end{tabular}
\caption{Arbeitsaufwand pro Person}
\label{projektmanagement-arbeitsaufwand}
\end{table} 

\section{Fazit}
\label{fazit}
Die entwickelte \gls{WebApp} erfüllt alle Erwartungen an eine moderne Applikation.
Ein Benutzer kann mit der App die gewünschten Aufgaben (Fehler korrigieren und validieren) durchführen und wird durch einige Gamification-Konzepte animiert, die App weiter zu verwenden.

In der doch kurzen Zeit ist es uns aber nicht gelungen ein vollwertiges Spiel zu entwickeln.
Dazu müsste noch mehr Wert auf Details gelegt werden, so dass eine abgerundetes Spielerlebnis entsteht.

Einzig das Zurückschicken der korrigierten Daten an \brand{OpenStreetMap} haben wir in der Zeit nicht mehr geschafft.
Schlussendlich haben wir uns mehr auf die Grundfunktionalität der \gls{WebApp} konzentriert.

Mit Hilfe der \gls{ci} hatten wir stets ein lauffähiges System.
Dieses wurde bei jeder Änderung automatisiert neu gebaut und auf alle Systeme ausgerollt.

Dank der agilen Vorgehensweise konnten wir schnell auf Änderungen reagieren, welche sich bei einem solchen Projekt zwangläufig ergeben.
Wir waren uns zu Beginn noch nicht bewusst, welche Funktionalitäten wichtig sind und welche weniger.
Der ursprüngliche Plan war, so schnell wie möglich den Roundtrip durch alle Systeme zu schaffen.
Als wir gemerkt haben, dass wir es mit vielen verschiedenen Schnittstellen zu tun haben, sind wir von diesem Plan wieder abgekommen und haben uns dazu entschlossen, zuerst unsere App zu stabilisieren und dann eine Schnittstelle nach der anderen anzuschauen.

Diese Arbeit hat uns viele spannende Einblicke ermöglicht.
Sei es die Implementation eines Gesamtsystems mit zugehörigen Schnittstellen oder die Möglichkeiten der verwendeten Frameworks auszureizen.

Das \brand{OpenStreetMap}-Umfeld ist sehr spannend und die intensive Arbeit mit Fehlerdaten hat uns gezeigt wie einzigartig dieses Projekt ist.
Wir hoffen, dass auch unsere App ihren Teil dazu beiträgt neue Benutzer fürs \glslink{Mapper}{Mappen} zu begeistern.